妙齡女玩樂高塞錯位 醫師出手

一名28歲女子，日前出現排尿疼痛、頻尿、血尿症狀，檢查原來是尿道發炎，但女子還合併下腹部疼痛，但X光檢查發現膀胱內有一方型異物，經開刀取出異物，仔細一看異物是兒童積木玩具「樂高」，問診發現，女子為追求性快感竟塞樂高自慰，可能是一顆塞得太深留在裡面，引發泌尿道嚴重感染。

今天於一場自慰衛教活動，收治病例的林口長庚醫院男性學及婦女泌尿科主任陳煜表示，此名女子回憶，排尿疼痛、頻尿等症狀，斷斷續續已有１年，這次是因出現血尿症狀，才嚇得趕快就醫；研判因女子自慰時，樂高積木卡在陰道壁與膀胱之間，最終積木穿透陰道壁進入膀胱，才引起導致血尿症狀，經手術治療已緩解女子血尿症狀。

陳煜說，女性自慰方式多為侵入式，若把材質較差，或是不潔的異物塞進陰道，恐使陰道摩擦破皮，導致骨盆腔感染，輕微感染時恐致下腹疼痛，但嚴重時可能不孕。

陳煜說，門診也曾收治一名40多歲外國男子，於陰莖施打沙拉油想追求快感，卻造成陰莖海綿體變形，須經手術矯正，還有男子用原子筆塞進尿道造成感染。 他呼籲，自慰時應注意清潔與衛生，避免細菌感染。

想問除左侵入式仲可以點？磨豆腐式？

點解要用lego

樂高多創意,件件巧心思!

原子筆塞進尿道 睇到都覺得痛

用lego唔係唔得 不過加返個套會好啲

lego啲邊咁利

用lego切條J玩，點知甩左一舊

呢個size lego ?

侵入式

用LEGO砌到一支捧咁玩, 又健康又好玩

唔係子宮係尿道

用沙律油會造成海綿體變形！！！？？

尿道咁細都入到舊lego我真係好撚佩服

睇到陰陰作痛

陰，突然的忍忍痛 wowo

點解沙律醬會玩到變形呢

lego起角架wor

積木陽具

點解我碌鳩會縮左一下

尿道喎屌你

好出奇咩 有人試過塞春卷喇